【繼續開花】發夢夢到警察係監獄...

對唔住 做標題黨呃咗大家入嚟
大館員工有嘢想講

一群大館職員的公開信

我們是大館的職員。作為香港歷史古蹟、藝術與大眾之間的橋樑，我們以思想、言論的自由為基礎，致力透過不同形式的交流，向大眾傳遞本港一段重要的歷史片段，並試圖引導公眾思考古蹟、藝術之價值，繼而鼓勵大眾嘗試參與對之的討論。然而，隨著政府推行送中條例，我們意識到香港的自由正在受到威脅。不論是文化、歷史或藝 術的討論，自由的缺乏都必然對這些討論造成重大破壞，有違我們的宗旨。因此，我們致力捍衛自由、公義，堅守藝術及文化的價值。

步入七月下旬，香港仍在發生更多不公義且荒謬之事。7月21日當晚警方無預警之下發射36槍及55顆催淚彈，同晚元朗亦有黑勢力襲擊市民。原應保護香港市民的警察不但默許暴行的發生，更對市民的求助視若無睹，態度惡劣。在種種令人痛心的事件發生後，特區政府卻繼續漠視民意，推搪責任，加劇社會撕裂。政府對民意的漠視、警察的濫權，甚至更為嚴重。對此，我們感到震怒，亦同時感到痛心。

有見來自政府各部門、西九文化區以及M+的職員均發聲明，我們特此響應，望能以藝術及文化的一分子發聲，喚來更多香港藝文機構、圈中人士表態以及發表聲明，達至「遍地開花」。

由於香港政府逐步收緊創作自由，漸趨多番審查，容不下異見，打擊多元、開放的聲音;我們現向特區政府重申五大訴求:

一、徹底撤回逃犯修訂條例
二、收回抗爭暴動定性
三、撤銷對今為止所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況 ，並成立獨立調查委員
五、立即實行雙真普選

一群力爭公義的大館職員上

註:本聲明並不代表所有大館職員立場，只代表已對本聲明表示同意的同事。並附上職員証照片集合

推

大館原來有咁多staff估唔到

我愛大館

Push

香港警察皇天擊殺嗰個手字好靚

算？

推~~ 生命影響生命，一浪接一浪😍

pish

G持

推到班差佬屎眼開花

推！